﻿ Hơn 4 triệu trẻ_em được uống vitamin A
Theo báo_cáo của các địa_phương , trong chiến_dịch Ngày vi_chất dinh_dưỡng ( ngày 1 và 2/6 ) , hơn 4 triệu trẻ_em từ 6 đến 36 tháng tuổi trong toàn_quốc đã được uống vitamin A .
Để cải_thiện giống_nòi và trí_tuệ con_người Việt_Nam , chương_trình phòng_chống suy_dinh_dưỡng trẻ_em là một trong mười chương_trình mục_tiêu quốc_gia đã được Chính_phủ phê_duyệt .
Trong những năm qua Viện_Dinh dưỡng đã tập_trung đẩy_mạnh nhiều hoạt_động chăm_sóc dinh_dưỡng và sức_khoẻ cho phụ_nữ lứa tuổi sinh_đẻ , phụ_nữ có_thai ; bổ_sung vitamin A cho trẻ_em một năm 2 lần và viên sắt cho bà_mẹ có_thai , nuôi con bằng sữa mẹ , ăn bổ_sung hợp_lý .
Theo số_liệu của Viện_Dinh dưỡng mỗi năm có khoảng 1,2 triệu bà_mẹ sau sinh trong vòng 1 tháng được uống vitamin A . Hiện_nay tỷ_lệ suy_dinh_dưỡng trẻ_em trên toàn_quốc là 25,2% và thường kèm theo thiếu vitamin A . Trẻ_em uống vitamin A giúp cho quá_trình tăng_trưởng , phòng_chống các bệnh nhiễm_khuẩn , đặc_biệt là chống bệnh khô mắt dẫn tới mù_loà . PT
